\chapter{Renn- vs Wanderrudern}

\lettrine{D}{er Rudersport} lässt sich in verschiedene Disziplinen unterteilen, wobei die bekanntesten der Rennsport und das Wanderrudern sind.
Obwohl beide Disziplinen das Ruderboot als gemeinsames Element haben, gibt es zwischen ihnen erhebliche Unterschiede in Bezug auf Zielsetzung, Ausrüstung, Training und Atmosphäre.\\

\textbf{Rennrudern}
Beim Rennrudern liegt der Fokus auf Geschwindigkeit, Leistung und Wettbewerb.
Hier geht es darum, in möglichst kurzer Zeit eine festgelegte Distanz zu bewältigen.
Ruderrennen werden normalerweise auf ruhigem, flachem Wasser ausgetragen (z.B. auf der Regattastrecke in Ottensheim) und die Streckenlängen variieren normalerweise zwischen 500 und 2000 Metern, abhängig von der Altersgruppe und dem Wettkampfniveau.

Rennruderer benötigen intensive körperliche Vorbereitung und Ausdauertraining, um sowohl die Schnellkraft als auch die aerobe Kapazität für die hohen Anforderungen eines Rennens zu entwickeln.
Zudem sind Rennboote im Vergleich zu Wanderruderbooten schmaler und stromlinienförmiger gebaut, um einen geringeren Wasserwiderstand und eine höhere Geschwindigkeit zu erzielen.

Dieses Handbuch konzentriert sich auf das Wanderrudern.
Wenn du mehr Informationen zum Rennrudern suchst oder Interesse daran hast, findest du mehr Informationen unter \url{rudernlinz.at/rennsport}.\\

\textbf{Wanderrudern}
Im Gegensatz dazu steht das Wanderrudern, das weniger auf Geschwindigkeit und Wettbewerb, sondern mehr auf das Erlebnis und die Freude an der Bewegung in der Natur ausgerichtet ist.
Wanderruderer legen längere Strecken zurück, oft über mehrere Tage, mit dem Ziel, neue Orte zu erkunden, Landschaften zu genießen und die Kameradschaft in der Gruppe zu pflegen.
Einige Eindrücke findest du auf unserer Homepage \url{rudernlinz.at/category/breitensport}.

Wanderruderboote sind stabiler, breiter und komfortabler als Rennboote, da sie für längere Fahrten und oft auch für variablere Gewässerbedingungen ausgelegt sind.
Sie haben in der Regel auch mehr Stauraum für Proviant und Gepäck.
Das Training für das Wanderrudern konzentriert sich eher auf die Ausdauer und die Fähigkeit, über längere Zeit hinweg effizient zu rudern, als auf die Maximierung der Geschwindigkeit.\\

\textbf{Zusammengefasst} lässt sich sagen, dass der Rennsport im Rudern auf Leistung und Wettbewerb ausgerichtet ist, während das Wanderrudern mehr auf das Erlebnis und das Genießen der Natur abzielt.
Beide Disziplinen bieten auf ihre Weise Freude und Befriedigung und sprechen unterschiedliche Vorlieben und Fähigkeiten an.
